希望大家保持理性！獨立思考！

已經開始觀察到一d現象，d人開始唔理性
其實即使如法國大革命，係推翻政府之後，都唔係話迎來一片和平，反而係更多嘅混亂、專政，因為往往好多人都係以正義、維護和平，黎實施專政，為左剷除政敵而比上一手政府更殘酷，呢d係絕對常見嘅事

1）以「正義」嘅名義行「必要之惡」
點解警察阻記者影相唔得，示威者/前線阻人影相就得？
點解白衫周街打人就唔得，示威者/前線就可以係紀律部隊宿舍放火？仲要有連登仔話：「鬼叫班人住班警狗隔離咩」
畀藍絲屌就圍埋去凶人，嚇到人地走

2）直接屌人五毛/三毛，拒絕討論
有人提出反對意見，特別只要結論唔多啱聽（例如：無法再支持行動），就會屌人係五毛，繼而拒絕討論。咁樣，只會趕走淺黃中立嘅人，將連登變成同溫層，最後只會聽到支持自己嘅聲音。

有陣時，我見好多post論點相同，例如「唔好亂咁屌人影相」、「唔好燒紀律部隊」，但得出黎一個結論係「對抗爭活動好失望，無辦法繼續支持」，另一個係「大家要be humble爭取民意」，結果前者畀人屌五毛，後者大量正皮。
好奇怪，相同嘅論點，只係唔同嘅結論，但其實講嘅野大部分係一樣，但連登仔一個讚一個屌，而家d人只係睇標題就禁正負皮！

3）要借名人把口講野
出面d人提到梁天琦指出「唔好仇恨，理性思考」，亦有例如劉細良所講「唔好講光復香港時代革命」，結果好多正皮
其實好奇怪，相關嘅睇法，其實一早有連登仔提到，之但係，由連登仔講出黎會畀人當五毛，借梁天琦/劉細良講出黎，就好多正皮，係單純嘅修辭技巧問題，定其實大家失去左批判思考嘅能力呢？
突然開始明白點解古代咁多人要假冒d名人出書，可能因為，要名人講野先至肯聽

當然，連登/抗爭前線遠遠未去到我上面個種法國大革命之後專政狀態，但係我覺得要必需加以警剔，警剔人類天性dna入面得到權力之後個種嘅不理性

agger

推